Kohtu ette tulli Kalmu Enn Lamend ja kaibas,et tema wend Daniel Lamend ei anna temale sedda kraami kätte,mis jagamise ajal temale osaks sanud ja peale sedda,mis temale Emast lubatud on,ja mis köik praego Danila käes on.Danil tulli Kohtu ette ja räkis,et se kraam on juba wanaks jänud,rattad ära lagunud,möned wörgud on juba kogoniste otsas ja nenda edasi,agga mis weel on,sedda tema ei keela mitte kätte samast;tema on Ennuga ühes leibas elanud ja tahab agga ülespidamise üle tasumist.Enn tulli töist korda kohtu ette ja ütles,et ta Danila sulane olnud ja temale tööd teinud,selle wastu agga räkis Danil,et Enn olnud wägga hooletu töö jures.Selle ülewel nimetud kraami seletuseks tulli kohtu ette nende öde Liis Palu ja räkis,et Danil Ennuga peale muud kraami jagasid wörgud ära ja pandsid märgid peale,hobune,hobuse riistad ja 10 Rubla raha,rahaga jäiwad Ennu hobune maksnud ostes 40 Rubla,agga Danil müünud selle hobuse 17 Rubla ette ära ja elanud ühes Ennuga.Jaan Lamend,Tanila wend tulli kohtu ette ja ütles,et ta edespidi Danilale sedda maad,mis tal praego käes on ei sa enam mitte muido andma,kui agga poole tera peale.Kohhus möistis:et se kraam,mis kellegi osaks on sanud jagamise ajal peawad igga üks kätte sama,mis weel on olemas ja Danil peab sedda kätte andma,agga mis naad pärast igga üks on isse teinud,se peab ka igga ühe omanduseks jäma;Danil peab Ennu krami kätte andma mis jagatud ja 1 wörk mis jagamata ja peale sedda se 10 Rubla raha,mis selget raha tema käes on ja 10 Rubla hobuse raha,7 Rubla hobuse müimise rahast jäeb Danilile ülespidamise ette maha,ja jagamata kraamist jäeb Danilile ja Liisole 1 noot,agga maaga peawad Danil ja Jaan isse kokku lepima.
Kühno walla kogokonna Kohhus
Pea Kohtumees:Enn Alas XXX
Kohtumehed:Mihkel Larents XXX
Jüri Laus XXX
Mihkel Kott XXX
